v1.0.0:
    date:2019-06-15
    changes:
      -  初始化版本
      -  ESMAScript6+规范引入（import / export，编译时加载）和script标签全局引入方式
      -  查询文档，常规方法，karma单元测试，用例测试和基准测试
v1.0.1:
    date:2019-06-18
    changes:
      -  模板字符串类型判断调整（只有canvas可以默认，其余html标签必须指定类型）
v1.0.2:
    date:2019-06-22
    changes:
      -  添加travis.yml集成测试（对应的karma.conf.js进行了调整和优化）
v1.1.0:
    date:2019-06-27
    chagnes:
      -  添加对CommonJS / AMD规范引入方式的支持（require / exports，运行时加载）
      -  添加了作者和邮箱信息、代码贡献需知等信息类文件
v1.1.1:
    date:2019-07-05
    chagnes:
      -  针对toNode生成html结点方法，添加了是否成功判断（比如tr标签，它应该被tbody或thead包含，这里容器是div，这类标签无法生成）
v1.1.3:
    date:2019-07-11
    chagnes:
      -  针对canvas画线条模糊问题进行修复(固定放大二倍绘图区域)
v1.1.4:
    date:2019-08-06
    changes:
      -  增加新的基本绘图接口（矩形）
      -  增加新的路径绘制方法（二次和三次基本的贝塞尔曲线）
v1.1.5:
    date:2019-08-11
    changes:
      -  画笔橡皮擦方法名称由clearn变成clearRect
      -  线性渐变
v1.1.6:
    date:2019-08-11
    changes:
      -  修复layer图层问题
v1.1.7:
    date:2019-08-15
    changes:
      -  修复clearRect默认擦除区域问题
v1.2.0:
    date:2019-08-18
    changes:
      -  添加变换（save、restore、translate、rotate和scale）
v1.2.1:
    date:2019-08-20
    changes:
      -  svg的rotate角度设置错误修改
v1.3.1:
    date:2019-09-02
    changes:
      -  svg和canvas路径添加arc画弧方法
v1.3.2:
    date:2019-09-03
    changes:
      -  针对svg文字控制旋转bug进行修复
v1.3.3:
    date:2019-09-05
    changes:
      -  添加pieLayout饼布局
v1.4.0:
    date:2019-09-06
    changes:
      -  把一些核心的计算方法提取出来，方便后期统一优化（tree、animation、Hermite和Matrix4）
v1.4.2:
    date:2019-09-19
    changes:
      -  核心方法toNode针对常见的html结点，默认使用HTML命名空间而不是svg命名空间
v1.4.3:
    date:2019-09-19
    changes:
      -  tree布局计算后的结点多添加一项deep用来表示树的层次，从0开始编号
v1.4.4:
    date:2019-09-25
    changes:
      -  针对canvas画笔大小调整以后重新获取画笔问题进行优化（小bug）
v1.4.7:
    date:2019-11-08
    changes:
      -  随着相关项目的升级，修改对应功能
      -  代码整体优化（增加可读性）
v1.4.8:
    date:2019-11-15
    changes:
      -  增加新功能：环形渐变
v1.4.9:
    date:2019-11-22
    changes:
      -  文档优化：放弃React选择Vue.js作为文档前端框架
      -  打包流程优化：由原本的零碎node.js通过cuf命令串起来，增加可读性和维护性
      -  单元测试修改：放弃Karmal测试，选择Qunit
      -  删除Github打赏功能配置文件
v1.4.10:
    date:2019-11-23
    changes:
      -  修复svg渐变定义标签嵌套错误问题
      -  丰富打包过程中的提示信息
v1.4.13:
    date:2019-12-19
    changes:
      -  添加对特殊标签的支持（tr、td、th、thead和tbody），并添加不兼容标签提示，后期慢慢兼容更多特殊标签
v1.5.0:
    date:2019-12-21
    changes:
      -  修复drawImage（canvas2D画布涉及）参数错误
      -  模板字符串标签名称提取错误（无法正确解析带属性的容器标签名称，已修复）
v1.5.1:
    date:2019-12-21
    changes:
      -  优化对特殊标签的兼容（tr、td、th、thead和tbody等系列标签有特殊结构层次）
v1.5.2:
    date:2020-01-10
    changes:
      -  animation轮询动画添加进度控制timing
      -  文档打包中去掉了css提取插件（该插件存在严重bug并无法修复）
v1.5.3:
    date:2020-01-21
    changes:
      -  修复animation轮询动画结束回调问题
v1.5.4:
    date:2020-02-09
    changes:
      -  修复animation轮询动画结束回调问题(再次修复)
v1.6.0:
    date:2020-03-11
    changes:
      -  针对canvas2D画布隐藏或设置大小为0进行抛错
v1.6.4:
    date:2020-03-12
    changes:
      -  开发用于辅助图表组件开发的image2d-cli命令
v1.6.5
    date:2020-03-14
    changes:
      -  把图表组件相关事宜剥离除了，本项目定位依旧是提供最基础的绘图接口
v1.6.6
    date:2020-04-02
    changes:
      -  添加颜色格式化方法formatColor（把颜色统一转变成rgba(x,x,x,x)格式，返回数字数组[r,g,b,a]）
      -  添加一组随机色彩获取方法getRandomColors
v1.6.8
    date:2020-04-22
    changes:
      -  针对使用SVG绘图，添加更健壮的错误提示
v1.7.0
    date:2020-06-07
    changes:
      -  删除早已废弃的image2d-cli命令以减小安装大小
v1.7.1
    date:2020-06-18
    changes:
      -  修复由于没有显示而导致浏览器未渲染的canvas无法绘制图片问题
v1.7.2
    date:2020-06-19
    changes:
      -  丰富静态方法（stopPropagation + preventDefault）
      -  丰富结点对象方法（unbind + size）
v1.8.0
    date:2020-08-04
    changes:
      -  修复canvas画笔的路径方法arc最后一个参数deg为负的时候绘制方向错误问题
v1.8.2
    date:2020-08-14
    changes:
      -  添加对虚线设置的支持：https://github.com/hai2007/image2D/issues/35
v1.8.5
    date:2020-08-19
    changes:
      -  针对svg绘图丰富错误提示（帮助更快定位错误）
v1.8.6
    date:2020-08-19
    changes:
      -  关于canvas图层layer获取图层重复问题进行了修复：https://github.com/hai2007/image2D/issues/38
v1.8.7
    date:2020-08-27
    changes:
      -  添加imageObject.html()方法
      -  修复imageObject.css()方法中关于设置还是获取的判断条件模糊问题
v1.8.8
    date:2020-08-29
    changes:
      -  选择器新增数组中支持image2D对象作为元素的功能
v1.8.9
    date:2020-08-30
    changes:
      -  修复svg画笔的绘制矩形的时候width和height不可以为负数的问题：https://github.com/hai2007/image2D/issues/44
      -  添加地图Map投影计算（目前只支持「等角斜方位投影」），也就是经纬度到坐标的映射
v1.8.10
    date:2020-09-01
    chagnes:
      -  针对原来的轮廓stroke和填充fill新增full方法，表示stroke+fill
v1.8.11
    date:2020-09-02
    chagnes:
      -  对一些方法内置判断进行校正和优化
v1.8.12
    date:2020-09-08
    chagnes:
      -  解决arc轮廓线闭合问题：https://github.com/hai2007/image2D/issues/49
v1.8.13
    date:2020-09-09
    chagnes:
      -  svg里画弧的跨越弧度取不到2π的解决办法
v1.9.0
    date:2020-09-13
    chagnes:
      -  添加d.ts文件，提供编辑器代码提示
v1.9.1
    date:2020-09-14
    chagnes:
      -  和角度相关的接口进行2π调优，避免没有意义的值过大导致的错误
      -  对画弧arc相关方法的内外半径传递错误进行兼容,并优化抖动问题
      -  随机色彩方法getRandomColors添加透明度设置
v1.10.4
    date:2020-09-20
    chagnes:
      -  从此版本开始，npm发布的时候包含源码src，并提供 “部分导入” 功能来帮助二次开发的库或框架获得更小的打包尺寸
        （ https://hai2007.gitee.io/image2d/#/course?fixed=export ）
v1.10.6
    date:2020-09-27
    chagnes:
      -  对于隐藏或者大小为零的canvas画布，获取画笔的时候，添加是否需要警告配置
v1.10.7
    date:2020-10-14
    chagnes:
      -  静态对象上新增一些由于的信息（比如版本号等）来辅助调试
v1.11.0
    date:2020-10-15
    chagnes:
      -  修改布局对象结构，使得对象在必要的时候可以把数据直接返回，交付给后续进行处理（和上一版本相比，存在可以忽略的差异）
v1.11.2
    date:2020-11-11
    chagnes:
      -  修复tree布局对于只有一个根节点不兼容问题
v1.12.2
    date:2020-11-15
    chagnes:
      -  底层依赖的部分核心技术切换镜像（主要是为了后期维护方便）
v1.12.4
    date:2020-11-25
    chagnes:
      -  修复依赖项目algorithm.js和tool.js一些严重的错误
        （此错误不会对image2D产生影响，升级是为了未来考虑，因此使用者无需升级也可以放心使用）
v1.13.0
    date:2021-01-10
    chagnes:
      -  升级底层依赖
v1.13.1
    date:2021-02-26
    chagnes:
      -  新增一些有用的静态方法：
           1.刻度尺辅助计算（ruler）
           2.循环颜色获取方法（getLoopColors）
v1.13.2
    date:2021-06-14
    chagnes:
      -  对类型定义文件 ```x.d.ts``` 添加更有效的补充说明
v1.14.0:
    date:2021-06-15
    changes:
      -  刻度尺求解方法重新设计（交付给 ```@hai2007/tool``` 维护）
